【瑞士安樂死】只要把「這杯」喝下去，就會在睡夢中一路歸西

瑞士的安樂死，究竟是如何讓人走向最後一程…

人的出生，無法自己決定，但是，人的死亡，現在已經可以到安樂死合法的國家，像是瑞士，選擇走完人生最後一哩路。台灣有民眾因為罹癌末期也將依照自己的意願，選擇以此有尊嚴的方式「善終」。根據了解，在瑞士進行合法安樂死的人，最後將喝下一杯「戊巴比妥鈉」(Pentobarbita) 鎮靜劑，現在就讓醫師為您揭開該藥物的神秘面紗，並提供正確安全的用藥須知。

瑞士合法安樂死 喝下的是「戊巴比妥鈉」藥物

瑞士是很早安樂死立法的國家，但是在瑞士真正合法的是「協助／陪伴自殺」（Assisted / Accompanied Suicide），也就是由醫生開立處方、準備藥劑，在親友陪伴下，由意願人自行喝下或打開點滴開關，而此藥物就是名為「戊巴比妥鈉」的高速鎮靜劑，約為喝下一杯15公克（相當於15000毫克）溶解在水中的戊巴比妥鈉。然後多數的人會喝點飲料或吃點巧克力，因為戊巴比妥鈉味道極苦。大約幾分鐘內即進入深度「睡眠」，並在數十分鐘或幾小時內停止呼吸，最後步入天國。

「戊巴比妥鈉」在台灣屬於管制用藥
林口長庚醫院臨床毒物科主任顏宗海表示，「戊巴比妥鈉」此藥物在台灣屬於管制用藥，多年前是當作安眠藥，但是因為副作用太大，不再當作安眠用藥。此藥是屬於中樞神經抑制劑，一旦進入人體後，會作用在腦部組織的GABA接受器，並引起心跳下降、呼吸衰竭、休克，最後陷入昏迷死亡。
此藥不再當作安眠用藥，是因為如果當安眠藥長期使用，可能會出現依賴性、耐受性，以及戒斷症候群，所以早已經不再當安眠藥使用，而是臨床用於手術，主要是有插管患者進行手術的麻醉用藥，或是有嚴重癲癇患者發生抽搐時的控制用藥，以上均採注射方式。至於使用的安全劑量，都必需由專業的麻醉科醫師謹慎評估，可說是因人而異。此外，患者本身已有插管，也不必擔心有呼吸衰竭的風險。不過，目前臨床上也並不常使用，而是有其他藥物可選擇。

一般來說，例如，1名體重70公斤的成人患者，一開始是注射約100毫克，之後視情況，每分鐘再施予不超過50毫克的劑量。如果患者年紀較大，或是本身有肝腎功能不佳，都必需減量使用。由此可見，在合法安樂死的國家用量，遠遠超過一般臨床手術的用量非常多。

「戊巴比妥鈉」半衰期是15至48小時 無解毒劑
任何一種藥物都有「半衰期」，也就是藥物停留在體內的時間，顏宗海醫師表示，「戊巴比妥鈉」此藥物的半衰期是15至48小時，並且經肝臟代謝。尤其，此藥物不似其他一般安眠藥，一旦過量使用，是沒有解毒劑可挽救的。希望大家在做決定善終之前，更要多珍惜生命的價值。

無錢

擺落酒度 醉生夢死

perfect end

戊巴比妥鈉

有咩方法買到

幾正喎

如果身邊有一杯, 真係飲咗佢算

惠康

如果有得賣，香港會剩返幾多人

真正既人道 我都想去瑞士

想去瑞士安樂死

香港人興淘一樽helium/argon/雪種。

去瑞士安樂死收幾錢？

正阿喂

咩味道呢

死都冇錢死

好苦

記返起呢條片

就算係台式語法條友都語癌得好離譜下吓嘛

佢都要安樂死

如果真係要安落死，由香港去瑞士搞掂晒要幾錢到？

醉生夢死 最佳死法

好似三十幾萬

瑞士, 我想住既地方

瑞士係咪獨市經營 安樂死？

咪係
最少兩位合法註冊醫生判斷你真係合資格，兩個都簽名同意先可以批準安樂死

咁咪好囉，樓價馬上大跌

好多民生問題都解決咗

你都on9，班死廢青叫下春搏同情咋

唔駛請殺手啦. 請你飲杯熱朱古力/咖啡. 搞掂.
幾時用響軍事政治上可以派個扮個醫生護士慈善團體或者宗教主持.
我地一齊為XXXX飲杯. 死晒.

香港十分需要
等班想結束生命既人唔駛下下跳樓死

其實都係死咁班連登厭世撚啫

上星期好似做緊$89.9

屌，仲諗住十萬八萬鬆d預係個邊玩幾日先，要成三十萬

喺香港我唸一千萬一杯都有人要

5萬幾港元
但要醫生證明重病得半年命以內

點解要咁貴
我見到有間係5萬港元左右

有一千萬仲死乜撚野

儲錢去瑞士

要死都好貴,窮L連安樂死嘅權利都無.

最慘係淘番嚟都唔知係咪「安全」
一震間飲完半死，腦癱仲慘過死

有得買但假嘢咪仆街
到時安樂死變慘痛死

錄卡咪得囉傻尻

然後立即增生一倍支那畜

最怕死唔去做有意識既植物人，呢啲錢唔慳得

好無奈

甲由咩

香港無安樂死係多得一班身體健全既正常人話反對扯奪他人生存權利喎 戇撚鳩鳩

難買過毒品 你去醫院麻醉科搵都唔知有冇

點會 買得起樓既都唔會死
死既只係班窮撚
佢地死左正苦即刻批三百萬大陸人黎香港

邊有咁高信用額

食安眠藥都有類似嘅效果啦
生存真係好痛苦
但係自殺嘅話，就即係還唔到父母供養我嘅錢，要背負不孝嘅罪名。
就係咁，我被逼生存落去
好想有交通意外、冧樓發生喺我身上，咁就唔使負責任咁死

有一千萬cash既人自然識得點運用，唔洗自殺

講得出呢句都笑大人個口
一千萬仲邊會想死

有MJ打果啲

死得舒服好正
燒碳好辛苦，折磨你好耐透唔到氣先死

是旦買包零食應該OK

佢好有決心

燒炭死係面容最靚 因為面色會好紅卜卜 咁好多人燒炭自殺係食埋安眠藥啦

有冇人知總數要幾錢先可以去瑞士死？

如果病重, 坐緊飛機去瑞士途中死左
有冇得退錢

為左安樂死 要返工儲錢了

雖然冇Propofol 但我屋企有好幾款BZDs 算係幾安全嘅藥 照計冇過百粒都食唔死人

香港有得賣嘅話

香港人即刻變頻危物種

蝗蟲迅間完全取代香港人身份

好想飲

有乜所謂,辛苦幾年總好過日日唔開心生存幾十年

做唔做遊客生意

一定大賺，到時香港實撈埋一份

759 佳寶

返大陸整張有幾難

有冇安樂死 瑞士都係好地方

借錢

先進一流西方國家同埋華人賤種炒賣城市
真係天淵之別

barbiturate危險過BZD好多

一街謀殺

最平大概10萬港紙(睇佢小冊子講最平7500瑞士法郎)有找，你自己再計下旅程果D

未想死住可以俾左1800蚊港紙入左會先，之後每年交年費儲夠10皮，老左想死先去死，不過本身有手續要跟，可能自己搵方法買藥仲快

整返杯

俾我!!

所以barbiturate都唔再當安眠藥開畀人好耐啦

屌真係搵一弓

Thanos

唔出奇

有冇巴打讀pharmacy睇下是咪呢隻，淘實見到有

Keyword: 巴比鈉

如果整部自動售賣機專賣呢隻藥，應該幾好生意

自殺都收咁貴

遲下希望有個安樂死倉
吸一吸D氣體 催眠之後就死
之後到下一個

比夠一升我ok？

死都要十幾萬

居家旅行, 殺人滅口,自殺仙遊...

必備良藥!

香港肯肯定一小時SOLD OUT!

戇尻 有一千萬仲諗自殺
同有隨意門仲諗返工方便有咩分別

香港人死都要返工，又點會去死

要$7500-$10500瑞士法郎

其實等於訓著左 慢慢抖唔到氣 但又郁唔到 窒息死

法律問題：如果係香港搞間公司，一站式幫人去瑞士自殺，會唔會比人告？例如：教唆他人自殺

唔犯的話，開間公司發達都得

香港地窮人先會想死，佢地又無錢幫襯你
有錢既生活又好好，如果想死自己都會好似果個台灣人咁搵辦法
結論:有錢定無錢既人都唔會幫襯你

聲稱想自殺果D巴打
唔該upload自拍照上連登先講

你錯了

窮人係可以幫襯的

而家係香港, 無番幾百萬身家已經叫窮人

五金舖

我覺得安樂死好必要
喺醫院做
見好多無得救但又神智清醒嘅病人同我講想死，又無能為力（大把病係咁）
次次見到啲正能樣撚老屈人做生命鬥士真係想屌鳩佢地

傅達仁

知唔知點解個人想死？

印象中佢有ALS(漸凍人症)
不過唔太肯定 條片都好耐之前

想買

其實安樂死原意係咁
等d連了結自己生命能力都冇嘅人有幫助
上面有手有腳又話想死嘅人洗撚咁煩咩

ok